食評：佐敦有緣小敍

佐敦八文樓好多野食，今次入去行咗幾間之後，就決定試下間用 ”biang biang麵” 做招牌菜嘅有緣小敍。2個人唔嗌得多野，淨係嗌咗一碗羊肉餃 ”biang biang麵”、南乳雞翼、肉夾饃同埋一碟芥末木耳，外加一枝大裝青島，20蚊好抵飲。

碗 ”biang biang麵” 其實係好粗身好薄嘅麵條，撈辣汁、蔥粒同菜乾食，個人覺得啲辣汁算幾咸香，唔油膩，但因為麵條太闊同太長嘅關係，好難撈勻，攪到碗麵味道濃淡不一。啲菜乾炸到一餅野咁樣，打唔散，襯唔到麵黎食，以招牌菜黎講，有少少言過其實。

但係個麵有好多餸可以選配，今次揀個羊肉餃就幾有驚喜，有好輕微嘅羊羶味加上頗濃嘅肉汁，食得出係幾新鮮，大約乒乓波大細一粒，可以一啖一個，唔係果啲鬥大粒嘅on9貨色黎，不過皮比較厚，同埋得3粒一碗小得滯，55蚊碗黎講係偏貴。

南乳雞翼係失敗之作，完全冇南乳味，係完全冇，只係3隻有少少咸味嘅炸中翼。

肉夾饃以前喺大陸食得多，以為係軟身白色夾包果種，點知係烘硬咗比較乾身嘅款式，個人唔好呢種包。肉餡係肉碎黎，但係咬落仍然鞋口，份量黎講亦算細舊，唔值30幾蚊。

至於碟芥末木耳，分明係冷盤黎，點解留到最後先講呢？因為前面3樣都係彈嘅，一次過彈哂先，最後要激讚呢一樣，肯定係我近年食過最好嘅齋冷盤黎。本身多數中菜館應該係做普通涼拌木耳，撈醋，用芥末係少見嘅，但原來芥末味同木耳嘅咬感係出奇地夾。除咗有微辣而唔攻鼻之外，又撈得夠乾身，唔係比成盤汁浸住，食慢啲都瓊哂油果種，呢碟真係值得推介。

總括黎講，經過的話間野值得一試，尤其係木耳必試！專程去食就不必了。

得閒去我專頁睇吓啦，有其他欄目睇